\section{Abordagens}


\begin{frame}{Abordagens}
	
	{\Large \emph{Critique}}
	
	\pause
	\begin{itemize}
		\item Desenvolvido pelo ETS (\textit{Educational Testing Service})
		      \pause
		\item Utilizado em texto dissertativo
		      \pause
		\item Utiliza um algoritmo de votação baseado em árvores de decisão 
		      \pause
		\item Utiliza C5.0
		      \pause
		\item Divide o texto em:
		      \begin{itemize}
		      	\item Material introdutório
		      	      \pause
		      	\item Uma declaração da tese
		      	      \pause
		      	\item Ideias Principais
		      	      \pause
		      	\item Ideias de suporte
		      	      \pause
		      	\item Conclusão
		      \end{itemize} 
		      	
		      
	\end{itemize} 
\end{frame} 
 

\begin{frame}{Abordagens}
	
	{\Large \emph{Mover}}
	
	\pause
	\begin{itemize}
		 
		\item Resumos de textos científicos em Inglês
		      \pause
		\item Estrutura esquemática baseado no modelo $CARS$ de Swales(1990) 
		      \pause
		\item Classificador Naive Bayes 
		      \pause
		\item Utiliza \textit{Bag of Words}
		\item Estrutura esquemática:
		      \begin{itemize}
		      	
		      	\item Importância do estudo
		      	      \pause
		      	\item Tópicos generalizados
		      	      \pause
		      	\item Indicação da lacuna de estudo
		      	      \pause
		      	\item Anúncio da pesquisa
		      	      \pause
		      	\item Anúncio dos resultados
		      	      \pause
		      	\item Avaliação da pesquisa
		      \end{itemize} 
	\end{itemize}
	
\end{frame}
 

\begin{frame}{Abordagens}
	
	{\Large \emph{Argumentative Zoning}(AZ)}
	
	\begin{itemize}
		\item Proposto por \cite{Teufel2002}
		      \pause
		\item Fazer resumos de textos científicos.
		      \pause
		\item Segmenta automaticamente um artigo científico em \emph{zonas argumentativas}
		      \pause
		\item Classificador Naive Bayes
		      \pause
		\item Esquema de anotação
		      \begin{itemize}
		      	\item Propósito
		      	\item Estrutura
		      	\item Próprio 
		      	\item Contexto
		      	\item Contraste
		      	\item Base
		      	\item Outros
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Abordagens}
	
	{\Large \emph{Argumentative Zoning} (AZ)}
	
	Atributos
	
	
	\begin{table}[ht]
		\scalebox{0.6}{
			\input{table/azAttr.tex}
		}
	\end{table}
	
	
\end{frame}

\begin{frame}{AZPort}
	
	\begin{itemize}
		
		\item Criado por \cite{Feltrim2004}
		      \pause
		\item Adapta o AZ para a língua portuguesa
		      \pause
		\item Esquema de anotação:
		       
		      \begin{itemize}
		      	\item Contexto
		      	\item Lacuna
		      	\item Propósito 
		      	\item Metodologia
		      	\item Resultado
		      	\item Conclusão
		      	\item Estrutura
		      \end{itemize}
		      \pause	
		\item Kappa=0.65 , Acurácia=0.72 
		      	
	\end{itemize}
	
	
\end{frame}



\begin{frame}{Ilustração - Classes}
	
	\hspace{-1cm}\scalebox{0.8}{
		\begin{minipage}[10cm]{13cm} 
			\begin{itemize}
				\item[] \textbf{S1)} \textbf{$c=Contexto$:} Atualmente , existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.
				      \pause
				\item[] \textbf{S2)} \textbf{$c=Prop\acute{o}sito$:} Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. 
				      \pause
				\item[] \textbf{S3)} \textbf{$c=Metodologia$:} Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos.
				      \pause
				\item[] \textbf{S4)} \textbf{$c=Metodologia$:} Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos.
				      \pause
				\item[] \textbf{S5)} \textbf{$c=Resultados$:} Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. 
				      \pause
				\item[] \textbf{S6)} \textbf{$c=Resultados$:} Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial.
				      \pause
				\item[] \textbf{S7)} \textbf{$c=Resultados$:} Além de avaliarmos os resultados, realizamos também um estudo.
			\end{itemize}
		\end{minipage}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{Ilustração - Estrutura é importante?}
	
	\hspace{-1cm}\scalebox{0.8}{
		\begin{minipage}[10cm]{13cm} 
			\begin{itemize}
				\item[] Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos.
				      \pause
				\item[] Atualmente , existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.
				      \pause 
				\item[] Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos.
				      \pause
				\item[] Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. 
				      \pause
				\item[] Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial.
				      \pause
				\item[] Além de avaliarmos os resultados, realizamos também um estudo.
				      \pause
				\item[] Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. 
			\end{itemize} 
		\end{minipage}
	}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Ilustração - Estrutura é importante?}
	
	\hspace{-1cm}\scalebox{0.8}{
		\begin{minipage}[10cm]{13cm} 
			\begin{itemize}
				\item[] \textbf{S4)} \textbf{$c=Metodologia$:} Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos.
				      \pause
				\item[] \textbf{S1)} \textbf{$c=Contexto$:} Atualmente , existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.
				      \pause 
				\item[] \textbf{S3)} \textbf{$c=Metodologia$:} Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos.
				      \pause
				\item[] \textbf{S5)} \textbf{$c=Resultados$:} Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. 
				      \pause
				\item[] \textbf{S6)} \textbf{$c=Resultados$:} Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial.
				      \pause
				\item[] \textbf{S7)} \textbf{$c=Resultados$:} Além de avaliarmos os resultados, realizamos também um estudo.
				      \pause
				\item[] \textbf{S2)} \textbf{$c=Prop\acute{o}sito$:} Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. 
			\end{itemize} 
		\end{minipage}
	}
\end{frame}

\section{Tópicos importantes para Predição Estruturada}

\begin{frame}{Tópicos importantes para \pe}
	
	\begin{itemize}
		\item \textit{Hidden Markov Model}
		      \pause
		\item \textit{Conditional Random Fields} (CRF)
		      \pause
		\item Métodos \textit{Kernel}
	\end{itemize}
	
\end{frame}
%
%\begin{frame}{Algoritmos selecionados de Predição Estruturada}
%
%\begin{itemize}
%
%\item \textit{Algoritmo de Viterbi}
%\pause
%
%%\item \textit{Structured Perceptron}
%%\pause
%
%%\item \textit{SVM Struct}
%%\pause
%
%%\item \textit{k-NN Structured}
% 
%
%\end{itemize}
%\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo de Viterbi}
	  
	 
	{\large Entradas}
	 
	\pause
	\begin{itemize}
		\item Observações
		      \pause
		\item Estados
		      \pause
		\item Probabilidades de início
		      \pause
		\item Probabilidades de transição
		      \pause
		\item Probabilidades de Emissão
	\end{itemize}
	 
	\pause
	{\large Saída: Sequência de estados mais prováveis}
	  
	
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo de Viterbi}
	
	{\large HMM}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=9cm,keepaspectratio=true]{img/viterbihmm.pdf}
	\end{figure}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo de Viterbi}
	
	{\large Resposta}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=9cm,keepaspectratio=true]{img/viterbiresp.pdf}
	\end{figure}
	
\end{frame}
\begin{frame}{Outros Algoritmos}
	
	{\large SVM-Struct, k-NN Structured, Structured Perceptron, GTN  e muitos outros.... }
	
\end{frame}
 



 